有冇人撞過呢類騙案？

我已經遇到三次

大約就係話要你推介啲產品畀人（包括奶粉、紅酒、美容產品、保健品）

跟住同你講你每介紹一個人賣出啲產品都可以有錢分返畀你
又會話咩你介紹嗰個客係會跟成世
唔駛擔心會搵唔到客咁 每個月唔駛點做就會好易賺到好多錢咁 啲錢又會愈碌愈多

我第一次遇到咁嘅事係3年前啱啱同條女分手
之後有個好耐冇見小學嗰陣識嘅朋友返約我出去食飯

食飯途中一路同我講最近學緊點理財呀
識分咩叫投資咩叫投機呀 會同我講吓上面嗰堆產品同啲客跟你成世嗰啲嘢呀 話諗住搵啲熟嘅一齊拍檔搵錢呀 嗰度返工啲人好積極氣氛好好呀

不如聽日就嚟畀錢上堂學吓點理財學吓分咩叫投資咩叫投機啦 上完堂我哋先可以開始㗎！

跟住第二次係上個月左右

有個朋友個ex同我吹水
傾傾吓問我想唔想改變吓而家嘅狀況
咁佢又講到獲益良多咁 又遇貴人嗰啲人

我話你都幾好彩喎嗰啲廢話啦
佢問我有冇興趣一齊做啦 咁我嗰陣諗機會嚟喇
之後我問佢其實係做咩 佢就淨係答我學做生意
當時我冇諗咁多就應承咗第日去佢度諗住見工咁啦

第日去到紅磡好似叫新文華中心嗰頭啦 係個商場嚟嘅
咁佢帶咗我入去之後就介紹人我識啦
又讀梗中大又點點點咁 跟住無啦啦同我介紹啲我開頭講嗰啲產品 然後我慢慢覺得好似似曾相識咁

然後又問我有冇興趣同佢哋玩埋一份 而家每個月賺梗幾多咁
之後重點嚟喇 佢就不斷用梗方法想我拎幾千蚊出嚟咁
咁佢嘅理由係係要自己用過啲保健品呀產品嗰啲 自己體驗過先知效果係點 而畀錢試呢啲產品嘅錢係$5000 再計埋佢畀我可以一年內喺場入面出入識吓人嘅$210（唔記得佢點叫呢$210嘅名啦屌）

咁我聽到嚟呢度都心知不妙
期間換過幾條友輪流嚟同我傾 入面內容都係啲以前份工搵唔到錢 自從識到佢貴人（游說到佢入行嗰個）每個月搵到幾多 佢目標又係點咁

輪流換人同我傾幾個鐘後我搵到機會脫身離開嗰度
之後就封咗最後一個游說我嘅人嘅電話

我都驚我會怪錯人 之後就問返3年前想呃我嗰個朋友

之後都證明我諗嘅嘢係冇錯係個泥氹嚟
根本唔會每個月唔搵所謂客 啲錢都會keep住有咁好
我覺得畀人呃完你嗰$5000又搵唔到客就會好似個condom咁
無謂嘥時間搵啲不義之財 又要將呢啲人哋嘅血汗錢分啲畀你嘅所謂貴人/其他人去養住佢哋
唔單只捨棄咗自己良知 到頭來都係一場空

最後係噚日

有兩個朋友約我食飯
當中有講好多其他嘢 我就淨係講啲相似嘅地方

咁佢一開始就着套算係叫西裝咁同以前衣着打扮有好大差別 之後問佢佢話陣間要同佢前老細傾紅酒生意嗰啲咁啦

喺食飯時候佢無啦啦又傾到做生意嗰啲嘢
之後佢又有題到紅酒、保健品無論係而家呢個疫情定點都會有人買咁

又會提返啲我都唔記得咗話大家一齊開間鋪做生意嗰啲嘢 話預埋我之類

我嗰陣冇諗點解佢做做吓廚 會短時間識呢啲嘢啦
淨係喺佢口中知道佢飲酒識咗個女嘅 個女問佢關於錢嘅問題佢唔識點答好 之後話識咗個有錢佬
再R個有錢佬畀佢試吓做呢啲咁

跟住又叫我遲啲再出嚟介紹啲朋友畀我識咁

其實我本身都未察覺到噚日佢兩個約我出嚟都係類似上面嗰種騙局咁

但喺夜晚差唔多11點嘅時候
約我出去食飯嘅其中一個朋友突然打嚟
話約我星期六就去佢朋友度介紹佢朋友畀佢識

我先開始慢慢醒悟
因為佢唔係啲對我嘅嘢咁上心嘅人 唔會突登幫我問人嘢 唔會突登約個日子出嚟搭關係咁

之後我沖涼嘅時候就諗到佢哋大概係想呃我
上面有提過嘅嗰啲關於紅酒、保健品之類嘅知識
其中一個朋友突然換咗個類似西裝嘅斯文打扮
談話間 約我出嚟嗰個話另一個在場食飯嘅朋友算係佢老細咁

之後我就推論到另一個朋友係約我出嚟食飯嘅朋人嘅所謂貴人
而今次佢約我係佢想呃我錢做我貴人⋯

本來都已經對呢個世界冇咩希望
突然佢兩個約我食飯 又講到開鋪點都會預埋我之類
嗰吓都覺得好彩仲係會發生吓啲好事未係咁絕望

已經第三次⋯
惜日朋友一場⋯
搵我嘅目的到頭嚟只係嗰少少錢

sbt

咩意思？

明喇

有朋自遠方來 非銷即保